逃脫者拒回家 苦戰50小時

逃脫者拒回家 苦戰50小時

阿峰（化名）雖然成功逃出理大，但坦言體力透支，渾身是傷。何柏佳攝

【義無反顧】

【本報訊】苦戰了超過30個小時，阿峰（化名）已經體力透支，渾身是傷，未能被雨衣覆蓋的小腿上仍有水炮車藍色水的痕迹。即使明知校園任何一個角落已被防暴警重重包圍，但他寧願被橫飛的子彈射死，也不願被捕。終於，在18日早上7時多，他決定拚死一搏……

阿峰是第一批成功從理大逃脫的倖存者。重獲自由後，他隔着鐵絲網遙望硝煙四起的理大，決定在尖沙嘴留下來繼續「開花」，「裏面仲有我班兄弟，我點可以休息？」經過連日血戰，截至昨日下午，仍然留守校園的少於百人，但齊上齊落不可能只是一句口號。

記者：陳芷昕

上周六晚9時多，日間一度平靜的理大氣氛急轉直下，在柯士甸道和漆咸道南佈防的警方一再推進，向理大內的示威者狂射催淚彈。阿峰也在此時，在Telegram上收到「理大要人」的訊息，便立刻整裝前赴理大支援。這五個月來，身為前線「消防員」，只要戰場需要手足，他便會自動上前撲滅催淚彈。

此時，超過500名前線示威者齊集理大，他們是全港最精銳的勇武小隊，即使遇到連珠炮發的催淚彈，他們也面不改容，彈來傘擋，再馬上築起防線，向警方投擲磚頭和汽油彈。阿峰也堅守崗位，拿着防水袋，不斷滅煙。校園內外火光連連，但示威者士氣高昂，更一度成功把防線推前。雙方一直對峙到凌晨3、4時。

阿峰一直想留守到戰事完結一刻。至周日中午開始，防暴再次推進，理大又變成戰場，雙方衝突持續了一整日。至晚上，警方逐漸包圍理大各個出入口，示威者頓時被重重圍困。

阿峰雖已連續苦戰20多個小時，但仍然充滿希望，因為城外的手足正支援他們，為他們殺出一條生路。城內的他們不敢怠慢，堅守防線阻止警方進入，後勤的和理非不斷製作和運送汽油彈等物資。有人為了激勵士氣，團結軍心，大聲高喊：「出面嘅人打緊入嚟喇！」只是，隨着時間一分一秒過去，他們開始感到灰心和驚恐。「由11點講話支援，講咗幾個鐘頭，點解都未見有？」同時，經過連日衝突，在子彈橫飛下，不少人渾身是傷，血流披面，「你睇住啲傷者係keep住每半分鐘咁抬出嚟」，大量人士更被水炮車命中而出現低溫症，校園一片慘寂。

包括阿峰在內的百多名示威者周一早上從理大A Core直衝出去，惟部份人因難抵催淚煙而折返校園。

保衞戰過後，理大校園遺下無數示威者的裝備。

一男一女留守者昨企圖逃走被捕。

「如果大家一齊走到出去，一齊食大閘蟹。」

相關新聞：起帶頭作用 歐洲勢接力立法

凌晨3時，阿峰終可稍事休息，但5時突然被人拍醒：「A Core失守呀！」原來速龍正突襲正門防線，更一度衝入校園拘捕示威者，阿峰快步趕往支援。只是，他一到A Core，現場火勢已十分猛烈，更不斷發出爆炸聲。周圍很多女孩嚎啕大哭，阿峰也驚慌得徹底呆住，「好似去咗災場，只能用恐怖嚟形容，你完全唔知可以點」。

此時，理大眾人明白大勢已去，開始討論去留，有人交代遺言。阿峰此時決定拚死一搏，逃出理大。明知外面滿佈防暴，但他寧願被子彈射死，也不願被拘捕，更遑論自首。早於7月時已寫下遺書的他了無牽掛，只向手足交低一句：「如果大家一齊走到出去，一齊食大閘蟹。」然後，他和百多名示威者早上7時多從A Core直衝出去。

一出理大正門，一行人便馬上被防暴夾擊，阿峰直奔紅隧方向，越過收費亭。一路上，他們有如箭靶，防暴不斷瞄準他們的頭部發射催淚彈和橡膠子彈，「嘭」一聲有子彈擦過，阿峰看到身旁手足中彈，也來不及抹抹臉上的血，只能繼續狂奔。
「佢哋仲喺入面打緊，有咩可能人哋打緊仗你走去休息？」

終於，阿峰與20多個手足走到香格里拉酒店附近，看到有個三米高的鐵絲網，網後正有數輛家長車守候。司機不斷向他們招手，叫喊着：「快啲衝出嚟！」看着滿是尖釘的鐵絲網，阿峰想也沒想便恍如逃獄般向上爬，即使手掌心和膝蓋被刺得血液狂湧也不顧，這是他最後一線生機──然後，他成功了，「嗰刻真係覺得世界充滿希望，原來呢個世界係咁自由。」

只是，重獲自由後，阿峰馬上被內疚感蓋過，「我有少少覺得自己係逃兵，最想齊上齊落，但我仲有朋友喺入面」。選擇繼續留守尖沙嘴的阿峰，最後沒有乘坐家長車離開，「佢哋仲喺入面打緊，有咩可能人哋打緊仗你走去休息？」仍然害怕被追捕的他拋下所有裝備，盡量裝作「普通人」，再次走進正在「圍魏救趙」的人群中，繼續在馬路上設置路障，望能解救被困理大的手足。至周二凌晨2時多，隨着大量和理非散去，阿峰亦被迫撤離。這一役，他足足打了超過50小時。

理大圍城多日，校園內物資漸見短缺，不少仍然被困的示威者已失去戰鬥意志，或因負傷嚴重無法逃亡而自願投降。至昨日下午，仍然留守校園內者少於百人，有的向阿峰等前線手足傳來訊息：「唔想再匿埋，好想走，好絕望。」但任何手足都是一個都不能少，傷口仍然包紮着層層紗布的阿峰一臉憔悴，稍作休息後，又再次出門支援，「唔好諗做唔做到，我哋一定會盡最大努力救佢哋出去！」

香港金融業職工總會（香港金總）將於星期六舉行特別會員大會，以商討政治工業行動事宜。本會已根據香港金總會章，於2019年11月18日以電郵通知本會會員召開特別會員大會事宜。詳情如下：

特別會員大會
日期：2019年11月23日
時間：下午5時至8時
地點：尖沙咀金巴利道25號長利商業大廈12樓1202室
備註：
- 請出席之會員提早15分鐘前來登記，以便準時開始。
- 會場內，除大會攝影師外，不得拍攝。

大會開始前一小時(下午4時至5時)亦有招收會員活動。請各會員及有意者撥冗出席。如有任何查詢，請透過telegram (@HKFUnion)或面書與工會成員聯絡。

請準會員預先填寫入會表格：
中:
eng:

工會Facebook：
工會Telegram channel：

#特別會員大會

勇氣同戰鬥力兼備
香港人以你地為榮
希望大量香港人可以升級到你地水平

年輕人...辛苦了
篇文好洋蔥

有朋友發夢玩online game喺紅磚城守咗24個鐘 最後喺淪陷之後又花咗12個鐘走甩咗出嚟…
但係佢真係好後悔好自責覺得自己愧對咗「齊上齊落」，覺得自己係逃兵掉低咗一班手足…好痛苦…

手足

推

本來
佢地應該係花錢唱歌食暴飛旅行識男女朋友

邊撚個搞到大家咁？
仲相信有普選？

你哋已經好勁㗎啦,好勇敢， 面對水砲車面不改容 ，作戰咗成晚 👍👍👍

18-11-2019 (原片）香港警察踩示威者頭部

你好我係拍片嘅本人，可以幫手retweet 比多啲人睇到,想推到出國際記者報道，謝謝 Twitter link

唉，留咩守，搞到滅團，害死人

手足辛苦了

我請你食大閘蟹多多都請

呢幾日出面手足唔趁機搞晨早行動
點對得住大家犧牲
叫停運動班燃樣完全唔理被包圍既義士

逃兵都比人當英雄

屌你老母

加油 我做哨都哨左30個鐘 you are not alone

屌你老母啦
佢好可能就係d叫人救佢地d死守撚
果頭叫完SOS呢頭自己散水
當人condom咋

其實點解會變逃兵
都係多得班浪漫撚
攪到撤退係逃兵
明明撤退先係主流做法
一早要殺出重圍。

點解仲要訪問 成日覺得訪問好易俾人捉到

」只是，隨着時間一分一秒過去，他們開始感到灰心和驚恐。「由11點講話支援，講咗幾個鐘頭，點解都未見有？」

攻唔入

辛苦了

你老母生咗你個弱智仔
真係可憐

好催淚

「嗰刻真係覺得世界充滿希望，原來呢個世界係咁自由。」
睇到喊咗

多謝你地嘅付出

算啦傻仔

手足係先鋒突圍 唔係逃兵

手足小心

又block一個人

辛苦晒你比個擁抱你

到底點先救到人呢

老實講，Z橋，水渠呢幾個方法我當晚有諗過，而家睇番真係有人咁走

但我仲未諗到新方法

原來鳩沖係走到，咁好心嗰2000人就一早突圍啦，起碼走一半, 依家千幾人投降

原來第一次突圍係有人走得甩
好彩

講真
唔係話休唔休息問題
而係唔夠休息好易變負累
個人亦都好易做錯嘢

當然呢種精神好值得敬佩
但其實係浪漫主義嚟

Respect

佢講緊星期日晚？嗰陣真係無人，嗰嗰話聽朝，拖拖吓變放工

你老母做雞生左你出黎..

求各位入黎聽我一席話，助埋土手足反勝

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

手足好好休息一下

永遠用“散水撚”終結討論
講話休息下先就被屈毛

要救都救咗
已盡力 被告手足休息下先

戰略性撤退唔係逃兵
呢個諗法一定要改 唔係下下死守好大獲

終於知點解咁多手足被自殺

Push

但單講依加的話 留守反而係正確 睇吓佢條紅磡可以封幾奈

星期一晚警力分散 水炮車又揸走晒個時就應該突圍衝晒出去 六百幾人 起碼要千二個黑警先捉得晒

手足你已經做得好好

星期日晚點樣無人？
成個油麻地都打梗

戰士

唔係600幾，係1300人投降

血與淚 多謝你的付出 好好休息！

外圍手足表示兩晚都入唔琴都覺得好內疚
Poly手足辛苦晒

可惜今次真係一堆勇武冇哂

保護手足

聽人講咋
油麻地起碼引咗一架水炮走
同埋真係有人突破到去尖沙咀 但真係好少人 而且一路過關斬將 你諗下佢地淨返幾多力

push

PolyU事件三五七年之後一定會比國際爭住拍成電影

其實紅磡衝y core係有機會
班狗都打咗成晚直到8點換更時份係兵力極薄，但係當晚同朝早都冇人出黎失咗良機

我有朋友係出面攻左差唔多30個中，依家佢好撚內疚

真英雄

義士

做咩停哂手? 一齊去聲援留守理大嘅手足!

去附近重慶食咖哩回下血喇

比恐佈份子圍城仲走得甩當贏啦

我愛手足

手足辛苦晒

係我地欠左你你地

辛苦哂
齊上齊落
入面手足仲等緊我地

冇人想知你發夢做過咩

星期一晚放工先多人喎，日晚10點幾先全封，許智峰10點仲入到去

呢啲先叫真手足
凡經歷過嘅,就算再嬲,把口屌得再甘, 個心都係齊上齊落
我地唔用口講,我地落手做,我地用腳去行
只要仲有一個手足係度,我都會走落去

有人走得甩係好事 但蘋果咁高調報出黎好咩

星期日幾撚多人佐敦推唔到去咋

第一點 突圍嘅人有無必死決心 受訪者有 佢成功機會已大咗
第二點 有鬼 同 有班人好快黃出黎 變咗 原本得嘅都唔得
其實真係咁嘅人數 當被夾好係其中一條 兩面跑 走到嘅人數會比今時多

一早block 咗

好好養好傷先呀手足

喺條街佈3米鐵絲網 係唔係呀

唔理佢地今次行動成敗 其實係抗爭入面佢地都係受害者 黑警仲係到賴正義先黑人憎

Hero

其實以性價比講，100個手足可以拖住2000警力同埋封住紅磡，都唔可以講失敗。但手足唔係condom , 要令佢地安全走😢

反而係入面果班唔好當嚟救佢哋嘅人係condom就真 為救幾百人拉成千人仲要傷左咁多

冷氣軍師先係英雄

希望同理大既手足講
無放棄到你
你地呢家令到港共進退兩難
我地會令到最大化經濟攬炒！

睇緊文章同時
903播緊願榮光歸香港
睇到想喊

好多人，especially女，跑得慢，根本出去打仗係送頭

知名5毛

縮番入你老母個閪啦 現實世界己經係死毒撚 上連登都要比人無視呢個世界點都要有你呢d廢柴襯托既

巴打請受我一拜

上面叫人留守的，不如一換一換你入去留守下

其實如果星期一某係全部一齊向住唔同既方向一齊走
死傷絕對有 但警方因唔夠警力去捉到所有人 其實會比較好

系香港欠你地的 時間將會為你地平反

不論人地點講你, 你都係英雄
唔係逃兵, 係BE WATER, 你心入面無放棄過手足, 我地都要繼續行落去

Blocked

唔會好諗 話比佢知 走得一個得一個
入面手足其實都走左好多

多謝

勇士

睇live都當自己做哨

手足辛苦了
好好休息
之後嘅路交返比我哋

佢地唔走，出面d人點散呀，反cap polyu就係想幫佢地走

係我地攻唔到入去救你地
對唔住

係咁嫁啦
多謝

多謝你😭😭

辛苦了 手足

對唔住？我地有乜野對佢地唔住？
個個都出黎救佢地，由朝早一堆人係尖東聲援再比人拉左成百人
去到夜晚車又出人又出咁去救人
結果呢？一堆堆咁走出去投降？
我地外面既援兵傷既傷拉既拉
出面果d比狗咬仲要斷到正一正有gear
邊個大獲d呀？
Poly仔自己要死守，守唔掂又嗌救命
記唔記得再之前幾日佢地點樣激嬲哂FA同外援呀？
已經全城去營救佢地，仲要同佢地講對唔住？

唔怪得block左你

亂block

唉

「唔好諗做唔做到，我哋一定會盡最大努力救佢哋出去！」

依個問題真係要思考，逃兵可恥，但可以保存實力

咪撚再浪漫主義啦屌

我唔配做你手足 不如叫你地做英雄算

講夠啦其實都 講左幾日 檢討完就算 move on啦

手足 你冇dun低佢地 嗰個位好難揀 你走到先係世界冠軍 一齊衝已經係齊上齊落

手足好勁，多謝你

首先，學生們如果是無辜的，就不要自首，因為只有罪犯才會自首！

除非已確認犯了嚴重紀律問題被大學紀律委員會開會正式開除校籍，否則已交了學費的正常學生有權留在學校。因為大學已收了學生的學費，所以就算校長亦無權趕學生走。

現時尖東商業區街頭企咗好多黑警甴，等班外面班黑警甴散咗先走啦，佢地冇可能永遠企在那裡阻住尖東商廈/酒店/商場嘅人返工和開舖，學生們暫時留在理大校內最安全。不要冒險出逃！

學生可先在 圖書館、課室、飯堂等 溫書和休息，如果黑警甴真係夠膽漠視國際譴責攻入校園，上到法庭都大把抗辯理由話係無辜，告你地唔入的，總好過現在就貿貿然衝出去被癲狗拉。身處理大的非學校人員萬一被捕時可話自己之前入去理大搵朋友但無辜被困。

下星期理工大學周邊應該會通返車可以行人了，到時黑警甴封路駐守嘅數目會大減。
留守嘅同學們在裡面最多住到過埋農曆年，我唔信理工大學下年一月底過完農曆年仲唔俾學生上課開學！

港共政權現在怕國際譴責連強攻入去理工大學都唔敢，更加唔敢餓死人，所以如果唔夠嘢食就提前一個星期前向外舉牌話入面唔夠糧食，要黑警俾醫護或記者帶糧食入去。
如果裡面餓死人或發生其他人道災難嘅話，柒婆就肯定要被國際通緝拉上國際法庭審判了，除非佢想成世留喺大灣區唔出去。

裏面仲有我班兄弟，我點可以休息？

休息撚 冷氣撚 包袱撚

大閘蟹好容易有二噁英架，我請你地食其他蟹啦

屌 覺得自己真係好廢

可唔可以唔好放棄佢地
我自中大開始一直反對留守
更唔好講理大
但手足被圍困，星期一發夢好想救晒佢地
後來了解到佢地點解留守
覺得應該盡量不犧牲更多手足下救到佢地出來

聽朋友講發夢第一次得5個人成功

辛苦你la

睇到個標題嚇到叫左出黎，主席問咩事，我照讀比佢聽，讀左標題內文都未開始讀，佢成塊面白哂，自言自語，猛咁話「美國人權法殺到來，北京上海深圳都避不了，要化身玉皇大帝打救蒼生；美國人權法殺到黎，北京上海深圳都避不了，要化身玉皇大帝打救蒼生……」
跟住衝左上天台，叫左一聲「鳴呀，為啥是咱」就跳左落去，成班同志追上去都追唔切，有兩個女黨友嚇到暈左，仲有位狄爽同志當場嚇到變左弱智，不停叫人唔好干涉我國內政。
我就好好彩無咩事，但同班黨友即時變左破產，你條仆街真係害人害物……

辛苦啦手足

辛苦哂手足

求下你返屋企休息下先 真係會死㗎

十年

食屎啦你
你老母係水炮車呀阿sir
當年你出世係老母都咁射撚咗你出嚟咋

辛苦哂

第一次我見好似有成二三百人

返屋企比黑警拉咩?
走甩既人都唔會返屋企架啦短期內
正常事講到好出奇咁
on9

咁都好d
可能唔同位逃脫
朋友話夢見popo當佢地練靶咁掃射，好多人都好驚跑返poly

佢地堅決唔走等餓死
我就唔信無人送物資過去
黑警又唔敢入去
跟本贏梗
驚西咩

峰哥

dont judge if you are not one of them

一直同個fd tg 講叫佢撐住撐住 我地會上黎救佢地 結果攻左成兩晚都攻唔入 後面自己仲訓左陣覺 醒番就見到自首事件 嗰種感覺真係好難受

走到就變勇者， 由死守一刻都錯晒， 人不肯聽其他意見係理所當然的。

好傷心

每一次諗起理大哩一戰
都好傷心

如果咁都要自責大撚把人要自責。。。。總之任何人係個運動中出過一分力，不論大力或細力都係出過力，只要唔好放棄繼續係自己能夠出力既岡位上出一分力，各司其職，團結一致，唔好令日後後悔就得，我地冇成本冇時間冇空間去自責/分化/指責。。。

手足。。。

手足，我以你為榮

可唔可以del 咗篇野佢 冇人想知依啲detail野

政權的猙獰的嘴臉多難看

已經不擇手段 （為求維穩，去打擊年輕人， 因為你們根本沒選票！） ；殘酷和殘殺年青人 （什麼新屋嶺， 強女雞女全部用齊。 掟人落樓） 陰濕陰毒 （水泡車， 聲波炮， 閃光彈， 藍色生化水， M16, benzene ring既生化武器....， 每一下都瞄頭）； 誠信破產 （中大停火協議中， 繼續拉人; 大學校長在面前仍狂掟tg ， 毫不尊師重道。 春秋孔子周遊列國， 大國小國也不敢派兵追殺孔子， 向孔子狂射火炮催淚彈， 這是人類文明的底線； 圍剿理大時應承放醫護出去卻即被拉。政權是不惜代價摧毀文明。）

年輕人是政權眼中的恐怖分子。

蠻荒管理文明， 最終悲劇一幕一幕上演！

手足 辛苦啦

其實星期六己經吹緊雞要入去幫手
不過冇人入咁解

香港嘅年輕人需要鍛鍊自己身體
我地咁多山、咁多樹
好應該用黎鍛煉自己
香港年輕山地師
用地勢去打擊敵人

咁都要鬥慘？

突圍不嬲只係得一次機會
一次之後黑警就重防
所以第二第三次冇一個係走到

多謝你 手足

成本同效益問題

又有豬隊友公開逃生路線
曱甴應該好快查A core 至香格里拉附近CCTV

連登仔話poly 唔守到戰死都對唔住出面手足喎

第一次唔算好重防
好似有40個POPO
喪射TG同描頭射布袋彈

手足 你盡力喇休息下啦

辛苦你了手足

義氣

多謝你理我

點解佢要受d咁既苦？

你地唔係逃兵！你地唔搵路走，後面班手足點識走？一定有人做先鋒搵路探路

屌你老母連啲家長車係邊度接人都寫埋出嚟
啲黑警真係多謝你

幾時先識靜靜地贏
講出黎有分加？

豬隊友唔單止害死自己，而係所有人

我真係覺得佢地好勁
我一晚通頂起岀面已經屌唔住了

咁detail...

終於，阿峰與20多個手足走到香格里拉酒店附近，看到有個三米高的鐵絲網，網後正有數輛家長車守候。司機不斷向他們招手，叫喊着：「快啲衝出嚟！」看着滿是尖釘的鐵絲網，阿峰想也沒想便恍如逃獄般向上爬，即使手掌心和膝蓋被刺得血液狂湧也不顧，這是他最後一線生機──然後，他成功了，「嗰刻真係覺得世界充滿希望，原來呢個世界係咁自由。」

個個就係想著逃出去，堅守果d變con

黑警即check cctv

辛苦你地

勇士，多謝你

把口咁唔守秘密
隨時害死所有人
我係黑警曱甴就即刻查CCTV喇

人哋家長車冒着生命危險、被捕危險救你出嚟，你就爆曬細節出嚟

呢啲人真係跳樓當幫忙

唉 痴線 欠左你地 可以點幫佢地呀仲

打狗

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

Respect 👍巴打至少救了自己，留下了火種

中共倒台先有可能 64都冇電影啦

依個係無辦法之下辦法
唔好同我講一早算到可以咁樣對峙

本身1800果時 a core同紅磡橋同時被攻時
一早叫咗出面嘅退守，部份人要開始撤同確保y core門口條路
無人聽，仲要屌係散水撚
到2000 z core都被封，只可以叫大家死守
因為都走唔到
0500破埋門先知仆街了，無路撤
根本件事係被人騎劫咗，要全部人陪佢哋癲

好人一生平安 快广传!!

24号选举唔使理D黄丝，总之投建制嘅英雄记得盖章后在选票上写加油或支持，为建制派打打气! 还要多选几个建制！ 确保全部入闸！

50個鐘
有幾堅毅先做到

加油手足💪🏻💪🏻

點解會係咁出負皮
Btw辛苦你啦手足

respect